讀寫障礙男靠打機變CEO 暑假會提供針對中學生的電競證書課程

讀寫障礙打機宅男靠遊戲變CEO！30多歲有讀寫障礙的朱罡霆自小熱愛打機，對線上遊戲尤其鍾愛，「打到差啲畀屋企人扔部電腦落街」。他讀書不成後進入遊戲行業工作，於2010年靠打工賺來的20萬港元「老婆本」成立遊戲公司，現時公司投資額已過千萬港元。

朱表示，從小有讀寫障礙，「寫唔到、串唔到啲字」，只熱愛打機，曾在遊戲雜誌兼職，更憑興趣成功剋服寫文章的障礙。他笑言「當初好彩冇聽我阿媽話」，又鼓勵年輕人若有興趣就應盡量去嘗試，尋找機會，「做吓兼職、課程甚至比賽，試吓攪吓，一來吸收經驗，二來會知自己得唔得。」

20歲的Mio熱愛遊戲，夢想成為職業選手的她打英雄聯盟已有6年，今年初與明愛、小童群益會等機構合作開班教學，教人玩遊戲之餘亦教導年輕人如何平衡打機與學業，「會叫佢哋做好本份先，亦會同家長解釋電競係一個專業，唔等於打機。」

數碼港與香港大學專業進修學院(HKU SPACE)合辦「電子競技科學文憑」課程，並提供實習崗位。香港電競總會會長楊全盛表示，課程並非「教人打機」，他反對沉迷打機，認為「沉迷不代表專業」，重點是如何優化產業，如直播比賽的技巧、戰隊管理等。

他又透露，今年暑假會提供針對中學生的證書課程，學員有機會在旅發局舉辦的香港電競音樂節實習，吸收實戰經驗。楊指出，電競已被列入2022年杭州亞運比賽項目，而電競於今年印尼雅加達亞運會正式登場，港隊亦有機會受邀露面。

又水鳩人入行

電子競技科學文憑

即係話比你知
呢個program殘障都可以讀

2010年靠打工賺來的20萬港元「老婆本」成立遊戲公司，現時公司投資額已過千萬港元。
即係賺唔賺到錢

電競!!!!

有人想知再講

望題目以為達哥

請

我幫樓上條友打嘅

係賺到錢就講利潤啦邊個想知投資左幾錢

電競又係專業
而家究竟有咩行業唔係專業

咪玩啦
達哥係hku畢業
唔係space呀

space唔係hku 呀

有料爆？

達哥先係香港打機界真 CEO及朝流教主